---
title: Париж, Ницца, Канны, Монако, Барселона
datePublished: 2010-09-02 14:13
tags: ["travel"]
published: true
---

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c03d_fe27ac33_XL.jpg" />

Поездка начинается автостопом до Питера. Веселые парни с Кавказа, песня «украду-украду я любовь кудрявую, ночью темной украду я кудрявую мечту», дальнобойщик, запрещающий пристегиваться «а че меня щас тормознет мент, скажет, а че этот пристегнут, а ты нет, и оштрафует».

<!--more-->

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfdf_c87fca7d_XL.jpg" />

Пирожки и чай из настоящего самовара на щепках в Крестцах.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfe2_ed3a7dd0_XL.jpg" />

Погуляли в Питере, поехали дальше. Финская граница.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfe5_6f07f254_XL.jpg" />

Хельсинки. Ужин с приятным финном, чай у него в гостях, потом в аэропорт.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfe6_66946002_XL.jpg" />

Два часа летим за 50 евро и мы в Париже, в квартире нашего хоста. Он работает почтальоном, квартиру снимает на льготных условиях за 300 евро.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfe8_77ec2280_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfea_5a2d505a_XL.jpg" />

Питьевые фонтаны на улицах.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfed_3ef55592_XL.jpg" />

Бесплатные чистые туалеты.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bfef_e86161fd_XL.jpg" />

Автоматический прокат велосипедов. Взял — 150 евро заблокировали на карте, вернул — разблокировали. Плюс около 6 евро в день, а если каждый пол часа ставить на место, то бесплатно.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bff2_7190089b_XL.jpg" />

Дразнятся.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bff4_6ad0f887_XL.jpg" />

За багетами.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3bff8_299b4cc0_XL.jpg" />

Нотр Дам.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c004_8c8cd88c_XL.jpg" />

В Лувре мы пошли в Эппл стор, музей в прошлый раз видели :-)

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c009_f0f74ef8_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c00b_a4fd9a5b_XL.jpg" />

В Лувре туалет платный, но за него не жалко 1,5 евро.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c013_a58c0089_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c011_ff97c61f_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c015_3c5937f1_XL.jpg" />

Посидели в кафе с Федором и Катей.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c019_62dfe77f_XL.jpg" />

Монмартр.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c01d_e16a12cd_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c022_7934e00d_XL.jpg" />

Метро крутое. Вся реклама в рамках-багетах.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c027_fda5b339_XL.jpg" />

Время до прибытия ближайших двух поездов каждой линии. Кстати, интересный факт: везде в мире в метро показывают время до прибытия ближайшего поезда. В России показывают, сколько времени уже не было поезда :-)

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c028_84468cb9_XL.jpg" />

В метро мы несколько раз пролезли бесплатно, контроль там ходит раз в год. Нам «повезло» — штраф 40 евро на человека :-) Отлично приучает платить за проезд, не то что 100 рублей в Москве.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c029_60d60326_XL.jpg" />

Ред дед редемпшн, ради нее я подумываю купить Xbox.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c02b_2c5a0e12_XL.jpg" />

Ночной Париж.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c025_4f839dbb_XL.jpg" />

Куда же без фотографии у Эйфелевой башни.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c02c_1dcdd1fe_XL.jpg" />

Самая вкусная на свете китайская еда. 10 евро за две порции. Вода всегда бесплатно.
<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c02d_8cdd7291_XL.jpg" />

Автоматическая помывка улиц.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c02f_45270326_XL.jpg" />

Лена купила винтажную шляпку за 5 евро.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c030_b03bfce5_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c031_ccf357cf_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c037_b635fa95_XL.jpg" />

Возле Лувра к нам подбежал мужик-турист и бесплатно подарил билеты (по 25 евро каждый) на двухэтажный автобус (видео, где мы <a href="http://www.youtube.com/watch?v=HoKzT_Ph1y0">пародируем русских дальнобойщиков</a>).

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c038_302b58db_XL.jpg" />

Бомжи в Париже тоже пафосные, разбили палатки возле Триумфальной арки.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c03f_f22701a0_XL.jpg" />

Наш хост показал нам свой любимый парк и хорошие виды на Париж.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c042_acedc111_XL.jpg" />

Мулин руж.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c045_6e7cfd39_XL.jpg" />

Пока Париж, привет Лион. Ехали автостопом, 400 км за несколько часов (<a href="http://www.youtube.com/watch?v=tA9dY_TFS04">видео</a>).
<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c047_e98dfe88_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c04b_4688a696_XL.jpg" />

В Лионе все дверные ручки по середине.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c04c_c794a8b3_XL.jpg" />

Из Лиона в Марсель, там немножко страшно, вроде никто с ножом не подходит, но чувствуешь себя не уютно, как в Москве.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c04f_a14b991_XL.jpg" />

Зато очень хорошая девушка, у которой мы остановились. Учительницца в детском саду. Недавно она и ее парень из Лиона посетили нас с ответным визитом в Москве, как раз когда все было в дыму :-)

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c04d_c294d06f_XL.jpg" />

От страха в Марселе я иногда залезал на пальмы.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c050_f6722a3e_XL.jpg" />

Автостоп до Ницы. Нас взял молодой парень, который всю дорогу очень много говрил по-французски, останавливался возле школьников и требовал сигареты.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c052_3177f40c_XL.jpg" />

Ницца стала одинм из любимых городов. Говорили, что будет очень дорого. Проезд по городу стоит евро (в Париже 1.7). В соседние города тоже евро.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c053_5130b1e7_XL.jpg" />

Наконец море.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c055_25602360_XL.jpg" />

Пицца по 5 евро.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c056_7a48e5f7_XL.jpg" />

Пальмы кругом.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c05c_46494d13_XL.jpg" />

Автобусные остановки сами продают билеты, без злых бабулек.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c05d_6b2ada3_XL.jpg" />

Набережная.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c062_b68598a9_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c064_dfc089af_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c066_4ecc2aa5_XL.jpg" />

Купили клубники, изображали принца и принцессу.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c069_cc31961c_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c06b_a5e35e0a_XL.jpg" />

Поехали в Монако. За 1 евро :-) Ехать около 40 минут.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c072_2855ab42_XL.jpg" />

Монте-Карло.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c073_25012cbb_XL.jpg" />

Первым делом в Монако надо сделать что? Правильно, купить айпад (в Ницце распродали в первые несколько часов).

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c076_37acef08_XL.jpg" />

500 евро, 62 вернули таксфри, то есть 17 500 рублей.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c07b_838f68b1_XL.jpg" />

В Монако вообще везде пафос, полицейские как с картинки.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c081_f711a6b0_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c084_5effa843_XL.jpg" />

Бассейн за 5 евро, без справок. Пришел — заплатил — плаваешь.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c088_de50990c_XL.jpg" />

Во дворце принца не очень интересно, зато если залезть на самый верх Монако, то попадаешь в Экзотический сад.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c08c_b8f0e5fd_XL.jpg" />

Из Монако обратно в Ницу, а потом сразу в Канны. В Каннах песчаный пляж.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c08f_a15ca051_XL.jpg" />

Валера оставил свой след.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c093_cc7ebef8_XL.jpg" />

Красная дорожка фигня.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c094_359da44f_XL.jpg" />

А дома клевые.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c098_2ca48fe4_XL.jpg" />

И туалеты.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c095_47df73cc_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c09a_27553f76_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c099_8498c896_XL.jpg" />

Все, хватит, поехали в Барселону стопом. Первый водитель — врач-француз, очень любит фотографировать бабочек. Потом дальнобойщик из Марокко с полным холодильником мороженого и бензопилой зачем-то.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c09d_b8b3824e_XL.jpg" />

В Барселоне нас ждет хостел InOut, горячо рекомендую. В мае стоило 8 евро на человека в день с завтраком.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c09e_4a773c5b_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0a0_a87e3ec0_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0a1_50da7022_XL.jpg" />

В нем еще и бассейн есть, мы не нашли.

Ужин с вином и десертом в японском ресторане. 16 евро.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0a5_1b280ed6_XL.jpg" />

Хаус в Барселоне.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0a8_b5f74741_XL.jpg" />

Вино.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0ab_9040d89a_XL.jpg" />

Рынки, держите меня.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0ae_29e3dd8b_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0af_b1f744aa_XL.jpg" />

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0b3_88f799e9_XL.jpg" />

Там умеют продавать и красиво представлять товар.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0b4_f28465f1_XL.jpg" />

Пляж хуже, чем в Нице, но тоже ничего.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0b7_236fa429_XL.jpg" />

Летим обратно (через Стокгольм). Лена привязала табличку Pietons из Парижа к куртке так, чтобы убеждать секьюрити в аэропорту, что это украшение :-)

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0be_3345e3c4_XL.jpg" />

В Стокгольме концерт AС/DC.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0c4_8d6d9370_XL.jpg" />

Хорошая вписка у американца, который открыл в Швеции свою компанию Жираф. Паром в Хельсинки.

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0c6_77996bd4_XL.jpg" />

Hey, mrs Robinson, Jesus loves you more than you will know (wo, wo, wo).

<img src="/media/paris-nice-monaco/0_3c0c7_2b8311c9_XL.jpg" />
